const quizData = [
  // {
  //   question: 'O que é Aprendizagem Profissional?',
  //   options: [
  //     'Programa voltado para jovens que combina teoria e prática em um ambiente de trabalho.',
  //     'Aprendizagem adquirida apenas dentro do ambiente profissional',
  //     'Curso rápido para qualquer pessoa melhorar suas habilidades técnicas.',
  //     'Modalidade de ensino superior voltada para a formação de especialistas.'
  //   ],
  //   correct_option: 'Programa voltado para jovens que combina teoria e prática em um ambiente de trabalho.',
  // },
  // {
  //   question: 'Quem pode ser aprendiz?',
  //   options: [
  //     'Qualquer pessoa de qualquer idade',
  //     'O adolescente ou jovem entre 14 e 24 anos',
  //     'Apenas quem já tem experiência profissional',
  //     'Apenas estudantes universitários'
  //   ],
  //   correct_option: 'O adolescente ou jovem entre 14 e 24 anos',
  // },
  // {
  //   question: 'Como formalizar a contratação do aprendiz?',
  //   options: [
  //     'A empresa deve fazer um contrato de aprendizagem e registrar na carteira de trabalho.',
  //     'Basta a empresa registrar o jovem como voluntário.',
  //     'O aprendiz começa a trabalhar sem precisar de contrato formal.',
  //     'Apenas um acordo verbal entre empresa e aprendiz é suficiente'
  //   ],
  //   correct_option: 'A empresa deve fazer um contrato de aprendizagem e registrar na carteira de trabalho.',
  // },
  // {
  //   question: 'O jovem pode ser aprendiz por duas ou mais vezes na mesma empresa?',
  //   options: [
  //     'Sim, ele pode ser aprendiz várias vezes na mesma empresa, sem limite de contratos.',
  //     'Não, ele só pode ser aprendiz uma vez, em qualquer empresa.',
  //     'Sim, desde que seja em um curso de aprendizagem diferente.',
  //     'Não, após o primeiro contrato, o jovem deve obrigatoriamente ser efetivado.'
  //   ],
  //   correct_option: 'Sim, desde que seja em um curso de aprendizagem diferente.',
  // },
  // {
  //   question: 'O jovem pode fazer o mesmo curso de aprendizagem mais de uma vez?',
  //   options: [
  //     'Sim, pode repetir o mesmo curso de aprendizagem quantas vezes quiser.',
  //     'Não, só pode fazer um curso de aprendizagem uma única vez.',
  //     'Não, a legislação não permite repetir o mesmo curso de aprendizagem.',
  //     'Sim, mas apenas se for em empresas diferentes'
  //   ],
  //   correct_option: 'Não, a legislação não permite repetir o mesmo curso de aprendizagem.',
  // },
  // {
  //   question: 'Quais os detalhes do contrato do aprendiz PCD?',
  //   options: [
  //     'O contrato do aprendiz PCD pode ter duração maior que o limite geral.',
  //     'O contrato do aprendiz PCD não exige vínculo empregatício.',
  //     'O aprendiz PCD não precisa cumprir carga horária teórica.',
  //     'O contrato do aprendiz PCD é igual ao de qualquer outro aprendiz, sem adaptações.'
  //   ],
  //   correct_option: 'O contrato do aprendiz PCD pode ter duração maior que o limite geral.',
  // },
  // {
  //   question: 'Rescisão antecipada do contrato de aprendizagem pode acontecer?',
  //   options: [
  //     'Pode ser rescindido antecipadamente se o jovem for efetivado na empresa.',
  //     'Só pode ser encerrado no prazo final, sem exceções.',
  //     'Pode ser rescindido antecipadamente por desempenho insuficiente, falta disciplinar grave ou pedido do aprendiz.',
  //     'Pode ser rescindido a qualquer momento, sem necessidade de justificativa.'
  //   ],
  //   correct_option: 'Pode ser rescindido antecipadamente por desempenho insuficiente, falta disciplinar grave ou pedido do aprendiz.',
  // },
  // {
  //   question: 'Quais são as verbas rescisórias devidas após o término do contrato de aprendizagem?',
  //   options: [
  //     'Em qualquer rescisão, o aprendiz recebe apenas o salário do mês.',
  //     'Se for demitido sem justa causa, o aprendiz tem direito ao saldo de salário, aviso prévio e FGTS.',
  //     'O aprendiz nunca recebe verbas rescisórias, pois o contrato é temporário.',
  //     'Independentemente do motivo da rescisão, o aprendiz recebe todos os direitos de um trabalhador efetivo.'
  //   ],
  //   correct_option: 'Se for demitido sem justa causa, o aprendiz tem direito ao saldo de salário, aviso prévio e FGTS.',
  // },
  // {
  //   question: 'Qual deve ser o salário do aprendiz?',
  //   options: [
  //     'Deve ser, no mínimo, o proporcional ao salário mínimo conforme as horas trabalhadas.',
  //     'Deve receber, no mínimo, um salário mínimo integral.',
  //     'Recebe um valor fixo definido pela empresa, sem regras específicas.',
  //     'Não tem direito a salário, apenas a um auxílio financeiro.'
  //   ],
  //   correct_option: 'Deve ser, no mínimo, o proporcional ao salário mínimo conforme as horas trabalhadas.',
  // },
  // {
  //   question: 'O aprendiz tem direito ao adicional noturno?',
  //   options: [
  //     'Não, pois aprendizes não podem trabalhar à noite.',
  //     'Sim. O jovem, maior de 18 anos, que cumpra jornada em horário noturno faz jus ao recebimento do respectivo adicional.',
  //     'Não, o aprendiz nunca recebe adicional noturno.',
  //     'Não, o aprendiz não tem direito ao adicional noturno.'
  //   ],
  //   correct_option: 'Sim. O jovem, maior de 18 anos, que cumpra jornada em horário noturno faz jus ao recebimento do respectivo adicional.',
  // }

  {
    question: 'Qual é a cor do céu?',
    options: ['Azul', 'Verde', 'Amarelo', 'Vermelho'],
    correct_option: 'Azul',
},
{
    question: 'Qual é o maior planeta do sistema solar?',
    options: ['Terra', 'Júpiter', 'Saturno', 'Marte'],
    correct_option: 'Júpiter',
},
{
    question: 'Qual é a capital do Brasil?',
    options: ['São Paulo', 'Rio de Janeiro', 'Brasília', 'Salvador'],
    correct_option: 'Brasília',
},
];

export default quizData;
